<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Musique on RDSCP Blog</title>
    <link>https://blog.glarose.fr/categories/musique/</link>
    <description>Recent content in Musique on RDSCP Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>©2022 Gh15L1</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.glarose.fr/categories/musique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Asceptic Siliceum - Chaotic Paths (Abstrakt Reflections - 2019)</title>
      <link>https://blog.glarose.fr/posts/asceptic-siliceum-chaotic-paths-abstrakt-reflections-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.glarose.fr/posts/asceptic-siliceum-chaotic-paths-abstrakt-reflections-2019/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est un petit billet de blog assez spécial pour moi, puisqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de vous parler et surtout de vous annoncer la sortie de mon premier EP, sur le label argentin Abstrakt Reflections, &amp;ldquo;Chaotic Paths&amp;rdquo;.
Oui, je peux le dire, j&amp;rsquo;en suis assez fier, même si j&amp;rsquo;ai eu du mal à le porter. Du mal, parce que je l&amp;rsquo;ai composé dans une période où ça n&amp;rsquo;allait pas vraiment, les morceaux s&amp;rsquo;en ressentent d&amp;rsquo;ailleurs, beaucoup de noirs, de nuances de noirs même, du sombre, pas de délicatesse, de la violence sonore sur quelques morceaux, quelques mélodies d&amp;rsquo;un espoir qui sombre dans la démence.</description>
      <content>&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est un petit billet de blog assez spécial pour moi, puisqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de vous parler et surtout de vous annoncer la sortie de mon premier EP, sur le label argentin Abstrakt Reflections, &amp;ldquo;Chaotic Paths&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oui, je peux le dire, j&amp;rsquo;en suis assez fier, même si j&amp;rsquo;ai eu du mal à le porter. 
Du mal, parce que je l&amp;rsquo;ai composé dans une période où ça n&amp;rsquo;allait pas vraiment, les morceaux s&amp;rsquo;en ressentent d&amp;rsquo;ailleurs, beaucoup de noirs, de nuances de noirs même, du sombre, pas de délicatesse, de la violence sonore sur quelques morceaux, quelques mélodies d&amp;rsquo;un espoir qui sombre dans la démence.Mais à côté de ça, j&amp;rsquo;ai cette satisfaction d&amp;rsquo;avoir terminé un projet, et de l&amp;rsquo;avoir mené jusqu&amp;rsquo;au bout, ce qui me fait enfin sortir du syndrome de la boucle, bien connu des musiciens, et qui durait depuis trop longtemps pour moi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref c&amp;rsquo;est mon cheminement intérieur que j&amp;rsquo;ai voulu explorer.Il m&amp;rsquo;a fallu 15 ans, 15 ans de morceaux ratés, jetés à la poubelle, perdu, recommencé. Des morceaux faits à tâtons, où je n&amp;rsquo;espérais même plus trouver une direction.Et comme ne l&amp;rsquo;indique pas la pochette, j&amp;rsquo;ai fini par trouver la lumière au bout du tunnel, d&amp;rsquo;abord via le 1er morceau, &amp;ldquo;Centuries Fogs&amp;rdquo; que j&amp;rsquo;avais soumis pour le concours annuel du podcast &amp;ldquo;Les Sondiers&amp;rdquo; (et que vous pouvez retrouver à l&amp;rsquo;écoute à cette adresse : &lt;a href=&#34;http://lessondiers.com/emission/jan-2018/81-les-prods-de-no%C3%ABl-2017-des-auditeurs&#34;&gt;http://lessondiers.com/emission/jan-2018/81-les-prods-de-noël-2017-des-auditeurs&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morceau qui a eu son petit succès auprès des animateurs de cette émission (le fameux frigo dans ta face à la Bruce Willis), et qui m&amp;rsquo;a donné envie de déterrer ces morceaux qui n&amp;rsquo;ont jamais abouti. De là, 3 autres morceaux sont venus s&amp;rsquo;ajouter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voyant que cela commençait à ressemblait à un univers sonore cohérent, j&amp;rsquo;ai décidé de le soumettre à des labels. J&amp;rsquo;ai tapé dans le 1er label qui m&amp;rsquo;est venu à l&amp;rsquo;esprit, Abstrakt Reflections, devenu aujourd&amp;rsquo;hui ma maison.La réponse a été plus que positive, et après quelques discussions, le patron, c0ma, a voulu sortir mes morceaux, tout en me demandant d&amp;rsquo;en ajouter un dernier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur cette track, &amp;ldquo;Espérance Délaissée&amp;rdquo;, outre le titre qui ne laisse que peu de places à l&amp;rsquo;interprétation, l&amp;rsquo;idée générale a été de conclure l&amp;rsquo;EP par un morceau avec une mélodie, simple si possible et un rythme simple, mais lourd, dur, malaisant.Mais au fur et à mesure, sont venus s&amp;rsquo;ajouter des kicks furieux, des nappes sonores qui grondent au loin, une basse qui vombrit, et finalement plus rien. Le chaos. Bref, tel que je me suis imaginé ce &amp;ldquo;chemin chaotique&amp;rdquo;, titre de mon EP qui n&amp;rsquo;a pas bougé d&amp;rsquo;un iota depuis mes 1ères pensées de sortie d&amp;rsquo;EP.Bref, c&amp;rsquo;est la conclusion de 15 ans de recherches, de découvertes, d&amp;rsquo;écoutes, de productions non abouti, et dont le résultat se résume en 5 titres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous propose l&amp;rsquo;écoute de la preview, utilisé pour la promotion de cet EP :&lt;/p&gt;
&lt;iframe 
    width=&#34;100%&#34;
    height=&#34;450&#34;
    scrolling=&#34;no&#34;
    frameborder=&#34;no&#34;
    allow=&#34;autoplay&#34;
    src=&#34;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/playlists/817494459&amp;color=%23ff5500&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;show_teaser=true&#34;
&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Je me dois de signaler le travail remarquable de mastering opéré par François TJP, aux manettes pour fignoler le projet, et qui, si je ne m&amp;rsquo;abuse, termine cette 1ère expérience de mastering avec brio. Je l&amp;rsquo;en remercie du fond du coeur, des mecs en or comme ça prêt à vous aider sans la moindre contrepartie, ça ne se trouve pas à tous les coins de rue. Et il a l&amp;rsquo;insigne honneur d&amp;rsquo;apparaître sur la pochette arrière.&lt;/p&gt;

  &lt;figure class=&#34;left&#34; &gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.glarose.fr/img/chaotic_paths_rear.jpg&#34;   /&gt;
    
  &lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;En parlant de pochette, saluons le magnifique travail de &lt;strong&gt;THEPOSTHUMAN&lt;/strong&gt; qui n&amp;rsquo;est autre que mon patron de label.Alors que mon 1er artwork ne ressemblait pas à grand chose (et pour cause je comptais m&amp;rsquo;auto-publier au départ), &lt;a href=&#34;https://facebook.com/c0ma&#34;&gt;c0ma&lt;/a&gt;, boss du label &lt;a href=&#34;https://abstraktreflections.net&#34;&gt;Abstrakt Reflections&lt;/a&gt;, a su rendre exactement ce que j&amp;rsquo;avais en tête : un univers sombre, décadent, sale, sans avenir, à l&amp;rsquo;image de mes morceaux complètement fous pour certains.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après tout ça, que faire ?Me reposer de cet EP. Le digérer.Et je repartirai sans doute dans l&amp;rsquo;écriture du prochain. Je ne me sens pas encore prêt pour le format album. Mais ce prochain EP devrait voir apparaître plus de lumière, moins de noir dans mes créations. Même si je souhaite encore le situer dans un monde post-apocalyptique, je me suis rendu compte que j&amp;rsquo;avais laissé ma noirceur envahir mes compositions. Cela sert très bien mon propos aujourd&amp;rsquo;hui, et c&amp;rsquo;est aussi tout l&amp;rsquo;idée derrière la digestion. C&amp;rsquo;est lourd, tant de sombres, de saletés. Très lourd. Je souhaite que cet EP devienne un témoignage de cette période de ma vie où toute vision était trouble, sans lumière au loin, avec, pour seuls compagnons, de sombres pensées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, pour conclure, je remercie les personnes suivantes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;c0ma, boss du label Abstrakt Reflections, qui m&amp;rsquo;a accompagné pendant tout le processus de sortie de l&amp;rsquo;EP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://studiotjp.com&#34;&gt;François TJP&lt;/a&gt;, sans qui le projet n&amp;rsquo;aurait pu se concrétiser, qui s&amp;rsquo;est occupé du mastering et m&amp;rsquo;a encouragé à aller jusqu&amp;rsquo;au bout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://lessondiers.com&#34;&gt;Les Sondiers&lt;/a&gt;, le podcast qui m&amp;rsquo;a redonné envie de composer de la musique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adrien Landivier, ancien producteur à Radio France qui m&amp;rsquo;a transmis, via son émisison &amp;ldquo;Glitch sur Le Mouv&amp;rsquo;&amp;rdquo;, cette passion pour les sons bizarres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et tous ces artistes, Aphex Twin, Autechre, Richard Devine, et bien d&amp;rsquo;autres encore, pour leurs influences multiples qui m&amp;rsquo;ont façonné pour toujours dans le moule de l&amp;rsquo;IDM.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ainsi que tous les autres que j&amp;rsquo;aurai pu oublier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez écouter cet EP sur Soundcloud, ainsi que sur la plateforme Bandcamp, où vous pouvez faire un don qui sera reversé au label.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;Je précise d&amp;rsquo;ailleurs que ma musique est sous licence Creative Commons BY-CC-ND, dont les termes exacts sont disponibles à l&amp;rsquo;adresse suivante : &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/deed.fr&#34;&gt;https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/deed.fr&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redscape.&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASpaceMR, un projet qu&#39;il est bien</title>
      <link>https://blog.glarose.fr/posts/aspacemr-un-projet-quil-est-bien/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.glarose.fr/posts/aspacemr-un-projet-quil-est-bien/</guid>
      <description>Dans la vie, les choses peuvent venir de manière totalement naturelle, sans quoi que ce soit ne soit ni imposé, ni planifié.
C&amp;rsquo;est ainsi que je me suis retrouvé à sonoriser un projet crée par Phil Goud, dont le but (non officiel) serait de faire pioncer les gens. Le sujet s&amp;rsquo;y prête volontiers : l&amp;rsquo;Espace. Raconter l&amp;rsquo;espace. L&amp;rsquo;idée n&amp;rsquo;est pas nouvelle, Phil Goud avouera lui-même s&amp;rsquo;être inspiré de Michel Boujenah qui proposa la même chose dans les années 90.</description>
      <content>&lt;p&gt;Dans la vie, les choses peuvent venir de manière totalement naturelle, sans quoi que ce soit ne soit ni imposé, ni planifié.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est ainsi que je me suis retrouvé à sonoriser un projet crée par Phil Goud, dont le but (non officiel) serait de faire pioncer les gens. Le sujet s&amp;rsquo;y prête volontiers : l&amp;rsquo;Espace. Raconter l&amp;rsquo;espace. L&amp;rsquo;idée n&amp;rsquo;est pas nouvelle, Phil Goud avouera lui-même s&amp;rsquo;être inspiré de Michel Boujenah qui proposa la même chose dans les années 90.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque je suis tombé sur ce qui n&amp;rsquo;était qu&amp;rsquo;un Work In Progress, la connexion avec les musiques électroniques am&amp;rsquo;a paru évidente.Si vous me connaissez, ce sont mes chers territoires de l&amp;rsquo;ambient, de l&amp;rsquo;IDM et de l&amp;rsquo;electronica qui pourrait servir de decorum aux textes écrits et déclamés par Phil Goud.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chaque épisode permet à l&amp;rsquo;auditeur de s&amp;rsquo;immerger dans un coin de l&amp;rsquo;Espace, entre réalités scientifiques, et mythes qui ont essayé d&amp;rsquo;expliquer, avant que la Science ne s&amp;rsquo;en occupe, nos origines.Donc, plus que dormir, il faut voir ASpaceMR comme un véritable voyage vers les imaginaires, puisque même si nous touchons du doigt, humain pour La Lune, ou robotique pour Mars, nous ne sommes qu&amp;rsquo;une particule atomique dans le champ des possibles stellaires.Grâce aux musiques que j&amp;rsquo;ai sélectionné, le récit est emporté et vous transporte sans que vous le remarquiez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La série audio s&amp;rsquo;écoute depuis Podcloud (j&amp;rsquo;allais dire, évidemment), et nous aurons terminé la publication de l&amp;rsquo;Acte 1 en date du Vendredi 12 Juillet 2019, acte qui comprend 7 épisodes.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;crédits-généraux&#34;&gt;Crédits généraux&lt;/h2&gt;
&lt;h4 id=&#34;une-co-production&#34;&gt;Une co-production&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Phil_Goud : Texte et narration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redscape : Mise en musique, montage, mixage&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;générique&#34;&gt;Générique&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Track : Euphotic&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LP : &lt;em&gt;Interloper&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Artiste : Carbon Based Lifeforms&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Année : 2015&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Label : Blood Music&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;voix-du-générique&#34;&gt;Voix du générique&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/kikrine&#34;&gt;Karine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h4 id=&#34;crédit-artwork&#34;&gt;Crédit artwork&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Greg Rakozy &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/photos/0LU4vO5iFpM&#34;&gt;https://unsplash.com/photos/0LU4vO5iFpM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-podcast-est-disponible-sur-&#34;&gt;Le podcast est disponible sur :&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Podcloud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apple Podcasts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spotify&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deezer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Podcasts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Youtube&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Plus d&amp;rsquo;excuses pour venir &lt;em&gt;se reposer dans les étoiles&lt;/em&gt;&amp;hellip; :).&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
