<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Humeur on RDSCP Blog</title>
    <link>https://blog.glarose.fr/tags/humeur/</link>
    <description>Recent content in Humeur on RDSCP Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>©2022 Gh15L1</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.glarose.fr/tags/humeur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Solitude</title>
      <link>https://blog.glarose.fr/posts/solitude/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://blog.glarose.fr/posts/solitude/</guid>
      <description>Le bruit est sourd. Lancinant. Il fait mal au crâne, il veut se lâcher, mais ne peut pas. Il veut partir, s&amp;rsquo;échapper de ce corps, mais ne peut pas.
Sa seule issue est la catharsis. Brutale. Franche. Nette. Une cassure à vrai dire.
La solitude c&amp;rsquo;est ça. L&amp;rsquo;expression d&amp;rsquo;une Bête enfouie dans les tréfonds de nos âmes, et qui ne cesse de gagner du terrain.
Parce que toujours, on nous a vanté les mérites d&amp;rsquo;une vie sociale, transformant la solitude en chimère immonde, celle que l&amp;rsquo;on va volontiers voir quand cette vie sociale n&amp;rsquo;est plus.</description>
      <content>&lt;p&gt;Le bruit est sourd. Lancinant. Il fait mal au crâne, il veut se lâcher, mais ne peut pas. Il veut partir, s&amp;rsquo;échapper de ce corps, mais ne peut pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sa seule issue est la catharsis. Brutale. Franche. Nette. Une cassure à vrai dire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La solitude c&amp;rsquo;est ça. L&amp;rsquo;expression d&amp;rsquo;une Bête enfouie dans les tréfonds de nos âmes, et qui ne cesse de gagner du terrain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parce que toujours, on nous a vanté les mérites d&amp;rsquo;une vie sociale, transformant la solitude en chimère immonde, celle que l&amp;rsquo;on va volontiers voir quand cette vie sociale n&amp;rsquo;est plus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La solitude m&amp;rsquo;enveloppe, me tord, me tire dans tous les sens, m&amp;rsquo;étire vers son karma. Elle joue, me malaxe, me fait mal, mais me réconforte, parce que &lt;em&gt;c&amp;rsquo;est pour mon bien&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tu parles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus tu t&amp;rsquo;y loves, plus tu t&amp;rsquo;y enfonces. Comme une mauvaise conseillère. C&amp;rsquo;est chaud, confortable. Un vrai cocon. Un nid de douceur. Une douceur dangeureuse, vénéneuse, morbide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Morbide.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mort serait-elle le seul enjeu de cette vie de trépas ? Une vie à se torturer l&amp;rsquo;âme, jusqu&amp;rsquo;à plus soif, amené gentimen par cette solitude justement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piètre consolation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais la mort permet une délivrance. La libération comme seul point de repère.
Au loin, c&amp;rsquo;est blanc, c&amp;rsquo;est beau, c&amp;rsquo;est irréel, ça ressemble à du repos. Derrière c&amp;rsquo;est le feu, le désert, le néant, le vide qui s&amp;rsquo;anime et se remplit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La chimère est toujours là, elle me suit, elle me traque, elle me veut.
Elle va m&amp;rsquo;avoir c&amp;rsquo;est certain.
Quels artifices ai-je pour pouvoir me mouvoir hors de ses griffes ? Quels mécanismes vais-je devoir délivrer pour ne plus avoir à la fuir ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ais-je la volonté ? Je ne sais pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce soir en tout cas, non.
Qu&amp;rsquo;elle me rattrape, si elle le désire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Redscape&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un si long silence</title>
      <link>https://blog.glarose.fr/posts/un-si-long-silence/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 23:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.glarose.fr/posts/un-si-long-silence/</guid>
      <description>La journée se déroule, sans relief, sans saveur. Une journée pour vivre et se cacher. Se cacher de sentiments inverses, se cacher pour mieux réfléchir et infléchir la tendance négative du moment. Se cacher d’un silence de mort, le grand silence, celui qui fait peur, celui qui dit tout, mais aussi rien à fois. Celui qui fait mal eu ventre et à la tête. La journée est définie par une convention de 24h, c’est plus que ce que l’humain supporte.</description>
      <content>&lt;p&gt;La journée se déroule, sans relief, sans saveur. Une journée pour vivre et se cacher.
Se cacher de sentiments inverses, se cacher pour mieux réfléchir et infléchir la tendance négative du moment.
Se cacher d’un silence de mort, le grand silence, celui qui fait peur, celui qui dit tout, mais aussi rien à fois. 
Celui qui fait mal eu ventre et à la tête. 
La journée est définie par une convention de 24h, c’est plus que ce que l’humain supporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le silence est éternel.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chacun se cache, se voile, se démène pour calmer la tempête déclenché dans chaque tête.Ça fait mal, ça cogne, ça s’entrechoque. 
Quelques mots du quotidien jetés sur un ton neutre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rien de bien sérieux.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La colère est sourde, lourde, elle est là, elle cherche la moindre interstice pour intégrer l’esprit de l’un d’entre nous.
Et finalement.
Chacun vaque à ses occupations. 
Dormir, scroller ces fichus réseaux sociaux, partir faire des tâches quotidiennes pour l’un, s’occuper des rejetons, travailler sur un sujet sérieux, réorganiser son numérique et écrire ce texte pour l’autre.
L’espace intérieur est sacré, il ne faut pas y toucher. 
Combien de temps pour que ce silence finisse par se transformer en paroles et actes ?
Nul ne sait. 
Les corps pourront fusionner, mais les idées sont loin, trop loin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un instant, les âmes pourront se connecter. Pour mieux se déchirer et mettre l’âme à sac. C’est un vol à l’arraché, un coup de canif dans le contrat global qui unit 2 êtres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La nuit ne portera aucun conseil, les adages ne sont pas très bon pour évoquer des cas complexes.
La sentence sera rigide et pleine de mauvais sentiments, mais la libération qu’elle procurera permettra au silence de laisser place à l’espoir, après que sera parti les derniers doutes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tant que ce silence roulera des mécaniques la vérité n’éclatera pas, le bonheur restera ailleurs. 
A moins que l’un d’entre eux se dévoile et brise ce silence.
Oui c’est tout à fait possible. 
Ce jour là sera un autre jour, pas celui d’aujourd’hui, mais d’un autre destin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La destination est inconnue, et ne mérite pas que l’on s’y attarde. 
Attaquer des problèmes bien réels.
Brisons le brouillard mis en place par le silence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le néant guette dans un coin.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Redscape.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quand je me suis mis à composer de la musique</title>
      <link>https://blog.glarose.fr/posts/quand-je-me-suis-mis-a-composer-de-la-musique/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 12:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.glarose.fr/posts/quand-je-me-suis-mis-a-composer-de-la-musique/</guid>
      <description>Ecrire du rap quand ça n&amp;rsquo;est pas dans vos habitudes, ça n&amp;rsquo;est vraiment pas facile.Composer et mixer un morceau non plus, ça n&amp;rsquo;est pas de la tarte.Néanmoins, comment résister à l&amp;rsquo;appel des Sondiers, ce podcast dédié à l&amp;rsquo;audionumérique, de faire une production sonore pour Noël ?
C&amp;rsquo;est la 3ème fois que je participe à ce &amp;ldquo;concours&amp;rdquo;, et autant vous dire que mes 2 premiers sons étaient complètement différents de celui présenté cet année.</description>
      <content>&lt;p&gt;Ecrire du rap quand ça n&amp;rsquo;est pas dans vos habitudes, ça n&amp;rsquo;est vraiment pas facile.Composer et mixer un morceau non plus, ça n&amp;rsquo;est pas de la tarte.Néanmoins, comment résister à l&amp;rsquo;appel des &lt;a href=&#34;https://lessondiers.com&#34;&gt;Sondiers&lt;/a&gt;, ce podcast dédié à l&amp;rsquo;audionumérique, de faire une production sonore pour Noël ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est la 3ème fois que je participe à ce &amp;ldquo;concours&amp;rdquo;, et autant vous dire que mes 2 premiers sons étaient complètement différents de celui présenté cet année. Jugeons ensemble de mon parcours.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;première-année--ça-ne-devait-être-quune-blague&#34;&gt;Première année : ça ne devait être qu&amp;rsquo;une blague.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai présenté un morceau du style &amp;ldquo;EDM&amp;rdquo; (Electronic Dance Music, le genre le plus en vogue aujourd&amp;rsquo;hui, et que j’exècre pourtant).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour tout vous dire, je suis atteint comme nombre de compositeurs en herbe, je tourne très rapidement en rond sur une boucle musicale, sans pouvoir en sortir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout est à base de samples provenant d&amp;rsquo;une chanson de François TJP (&amp;ldquo;Puissant Comme Un Tigre&amp;rdquo;, issue de sa fiction sonore &amp;ldquo;Les Aventuriers&amp;rdquo;).Pour les besoins de sa fiction sorti l&amp;rsquo;an dernier, &amp;ldquo;Les Aventuriers&amp;rdquo;, il a commis ceci:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(j&amp;rsquo;adore la pochette :))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai rapidement découvert le potentiel caché d&amp;rsquo;un tel morceau, mais mes piètres talents de producteur m&amp;rsquo;a vite retiré l&amp;rsquo;idée de toucher à ce titre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et pourtant… Ça me brûlait littéralement les doigts. Après avoir lancé l&amp;rsquo;idée sur Twitter:&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai commencé à m&amp;rsquo;attaquer à ce remix.Je voulais quelque chose de volontairement plus mainstream que ce que j&amp;rsquo;aurai eu l&amp;rsquo;habitude de produire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 versions plus tard et des mois plus tard, j&amp;rsquo;ai &lt;strong&gt;ENFIN&lt;/strong&gt; réussi à sortir quelque chose de mon DAW (&lt;em&gt;Digital Audio Workstation, ou station de travail audionumérique, comme Ableton Live, Cubase, Reaper&amp;hellip;&lt;/em&gt;), et dans les temps convenu par le concours des Sondiers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le découpage des samples a été plutôt simple (merci Ableton et sa fonction &amp;ldquo;Warp&amp;rdquo;), François TJP ayant simplifié les choses en chantant en rythme avec le beat. Le plus compliqué finalement, a été la réinvention complète d&amp;rsquo;une structure, en s&amp;rsquo;aidant des samples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ajout final, qui donne une touche plutôt tropical au morceau, vient d&amp;rsquo;un sample, qui, nettoyé, accéléré et modifié grâce à 2 effets, permet de donner du dynamisme à l&amp;rsquo;ensemble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;François TJP - Puissant Comme Un Tigre (BinairBrain Remix)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noter, une version énervée de Grushkov (Big City), à 10.000 lieues de ma version, très sympa à écouter dans un post écrit par François TJP, ici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On est d&amp;rsquo;accord, c&amp;rsquo;est gentil, légèrement idiot ou carrément barré, c&amp;rsquo;est selon, mais surtout, il ne s&amp;rsquo;agit que d&amp;rsquo;un gros trip, je ne me suis pas pris au sérieux. Et en plus, ça reste dans la tête.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;seconde-année--je-ne-suis-plus-là-pour-rigoler&#34;&gt;Seconde année : je ne suis plus là pour rigoler.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Suivant les tournants qu&amp;rsquo;ont pris ma vie par la suite, j&amp;rsquo;ai commencé à sérieusement bidouiller du son, à le mettre en forme, pour sortir ce que j&amp;rsquo;avais dans la tête.C&amp;rsquo;est là qu&amp;rsquo;est né, de mon esprit &amp;ldquo;malade&amp;rdquo;, un &amp;ldquo;Centuries Fogs&amp;rdquo;, complètement IDM pour le coup, terriblement plus froid, sombre et maladif :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;CynistrBrain - Centuries Fogs&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le pari est réussi, et j&amp;rsquo;en reparlerai dans un prochain article, puisque ce morceau fait partie d&amp;rsquo;un projet qui verra très bientôt le jour.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;troisième-année--jexplore-de-nouveaux-styles&#34;&gt;Troisième année : j&amp;rsquo;explore de nouveaux styles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Et donc cette année ? Il fallait forcément se réinventer, s&amp;rsquo;essayer à autre chose. Un sample de piano en boucle, un beat fort, et un texte écrit sur le coup de la colère. Voilà comment est né &amp;ldquo;Mélancolie&amp;rdquo;, un rap contestataire, volontairement &amp;ldquo;enfonceur de portes ouvertes&amp;rdquo; mais qui correspondait à ce que je souhaitais exprimer à cette période : une rage, des actions, et une profonde mélancolie de ce qui nous entoure. Je vous en propose l&amp;rsquo;écoute :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Morféüs - Mélancolie&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne sais pas si j&amp;rsquo;ai réellement l&amp;rsquo;envie de continuer le rap. J&amp;rsquo;ai d&amp;rsquo;autres sons en composition, avec lesquels j&amp;rsquo;ai bien quelques idées de textes, mais rien de concret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La production de morceaux me sied davantage que d&amp;rsquo;écrire un texte.Autant, le premier morceau n&amp;rsquo;était qu&amp;rsquo;un amusement (et je remercie François de m&amp;rsquo;avoir fourni les éléments sonores), mon évolution a été assez nette. Même si la musique doit être source d&amp;rsquo;amusement et d&amp;rsquo;humour, ce que j&amp;rsquo;ai dans la tête ne correspond pas toujours à cet état d&amp;rsquo;esprit. Les 2 dernières compositions le prouvent, ma musique n&amp;rsquo;est plus là pour rigoler, bien au contraire, elle doit raconter des histoires, se nourrir de l&amp;rsquo;existant, du présent et des gens qui m&amp;rsquo;entourent. Je ne renie bien évidemment pas mon premier morceau (surtout qu&amp;rsquo;il a été faite sous une contrainte de temps), mais ce temps est bel et bien révolu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Place à la réflexion, l&amp;rsquo;introspection et la réflexion d&amp;rsquo;une époque qui va finir par nous échapper si nous ne faisons rien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redscape&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouverture de mon blog</title>
      <link>https://blog.glarose.fr/posts/ouverture-de-mon-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.glarose.fr/posts/ouverture-de-mon-blog/</guid>
      <description>Et comme d&amp;rsquo;habitude, ça n&amp;rsquo;a pas été une mince affaire.
Dans la vie, on regrette énormément de choses. Parce que le temps fait son œuvre, je passe mon temps à regretter un tas de choses comme le fait de ne pas savoir coder par exemple. J’ai beau travailler dans l’informatique, être passionné par la chose, il n’empêche que je n’arrive pas à me mettre sérieusement au code. Je m’intéresse pourtant à tout ce qui se passer sur les langages.</description>
      <content>&lt;p&gt;Et comme d&amp;rsquo;habitude, ça n&amp;rsquo;a pas été une mince affaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans la vie, on regrette énormément de choses. Parce que le temps fait son œuvre, je passe mon temps à regretter un tas de choses comme le fait de ne pas savoir coder par exemple. J’ai beau travailler dans l’informatique, être passionné par la chose, il n’empêche que je n’arrive pas à me mettre sérieusement au code. Je m’intéresse pourtant à tout ce qui se passer sur les langages. On me parle, par exemple, d’AngularJS, je sais à peu près à quoi m’attendre. Mais une fois la motivation de se dire “j’y vais, je veux coder”, je me suis souvent retrouver devant une solitude, celle qui vous prends aux tripes et vous empêche d’avancer plus loin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ca a été le cas avec Python. Quel rapport avec ce blog ? Le moteur ! Pelican, générateur de sites statiques, est écrit en Python. Python, tout le monde le connaît, l’un des langages les plus plébiscités et très populaires auprès de ceux qui veulent apprendre le code. Et ça fait donc quelques 5 années que j’essaie de m’y mettre. Alors bien sûr, ça n’est pas avec ce blog que je vais m’y mettre. D&amp;rsquo;autant plus que les plus aguerris auront remarqué que ça n&amp;rsquo;est pas Pelican qui propulse ce blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour en revenir à ce sujet, faire son site en le concevant presque de A à Z a quelque chose de jouissif. J’ai failli abandonner plus d’une fois, mais ma curiosité m’a amené toujours plus loin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors que ce blog était lancé sous Pelican et avec une autre URL, j’ai commencé quelques lectures autour d’Hugo, autre moteur de sites statiques.J’ai tenté l’aventure, et j’ai été immédiatement conquis. Il y a chez Hugo quelque chose de bien plus intuitif que sur Pelican.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mais quelque chose me manquait.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;aspect &lt;em&gt;instantanéité&lt;/em&gt; présent derrière tout ce que je produis, parce que pour faire un site statique, vous devez regénérer votre blog. Alors pourquoi pas, mais là, tout de suite, je n&amp;rsquo;en avais plus l&amp;rsquo;envie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est pourquoi j&amp;rsquo;ai fini par atterir sur Ghost, qui, la dernière fois que j&amp;rsquo;y avais touché, m&amp;rsquo;avait laissé un goût amer dans la bouche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais aujourd&amp;rsquo;hui, changement de stratégie. Je me suis plongé dans les méandres de Docker, dont je repoussais sans cesse l&amp;rsquo;étude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis dans une période de questionnements, qui a failli faire voler en éclats mon hébergement que j&amp;rsquo;administre sur un Kimsufi que je loue.Au lieu de multiplier les produits en ligne (et les premiums qui vont avec), j&amp;rsquo;ai préféré terminer une configuration solide de mon serveur. C&amp;rsquo;est comme cela que le blog, qui devait être à côté du site des Abyssales (sur un hébergement mutualisé OVH), s&amp;rsquo;est retrouvé sur le Kimsufi. Grâce à Docker, et même si j&amp;rsquo;ai galéré à le configurer, l&amp;rsquo;ensemble est lancé dans un container, sans rien faire d&amp;rsquo;autre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis particulièrement intéressé par cette technologie, et je compte aller beaucoup plus loin. Cependant, pas de précipitation, je regarde déjà comment Ghost se comporte, ainsi que &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://bitwarden.com/&#34;&gt;Bitwarden&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. C&amp;rsquo;est le petit nouveau de la bande. Cela fait au bas mot 5 ans que je tourne avec Keepass, mais quelque chose m&amp;rsquo;a attiré dans Bitwarden, un côté plus moderne, multiplateforme, codé de façon plus propre si l&amp;rsquo;envie me vient un jour de passer en full Linux.Lui aussi s&amp;rsquo;est fait &amp;ldquo;dockerisé&amp;rdquo; par mes soins. Je dois simplement régler un menu détail de port que je dois faire afficher après l&amp;rsquo;URL. Rien de grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref, ce sont de nouvelles perspectives qui s&amp;rsquo;ouvrent devant moi. Malgré les doutes, je tiens bon le cap de l&amp;rsquo;hébergement, j&amp;rsquo;y crois toujours au fond de moi, mais il faut que j&amp;rsquo;y mette les gardes fous nécessaires. Entre ma vie professionnelle, dont l&amp;rsquo;informatique n&amp;rsquo;est malheureusement plus une priorité, faute de missions intéressantes, et ma vie personnelle, plus axé sur la famille, les occasions de tout lâcher sont nombreuses. Et pourtant, mes périodes de sérénité se trouvent être dans ces moments où je sais que tout est centralisé à mes côté, et pas de l&amp;rsquo;autre côté de l&amp;rsquo;Atlantique.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;que-va-t-on-trouver-sur-ce-blog-&#34;&gt;Que va-t-on trouver sur ce blog ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un fourre tout. Ca n&amp;rsquo;est pas bien original, mais c&amp;rsquo;est la meilleure expression de ce que je souhaite y mettre.Ce blog, ce nouvel espace, signifie également la fin de mon compte Facebook, que je n&amp;rsquo;utilise plus depuis de nombreux mois mais qui continuait à rester actif.Il est simplement désactivé, j&amp;rsquo;attends de contacter certaines personnes dans le cadre de mon activité musicale pour le supprimer définitivement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une réaction à tous les scandales qui émaillent ce réseau social, mais c&amp;rsquo;est aussi et surtout parce que je ne l&amp;rsquo;utilise pas et n&amp;rsquo;en vois pas l&amp;rsquo;utilité. Quand je vois mon entourage scroller à l&amp;rsquo;infini cette timeline, et à m&amp;rsquo;en rapporter des faits aussi abjects, je me dis à chaque seconde que mon choix est le bon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je reste sur &lt;a href=&#34;https://twitter.com/redscape_tech&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, après avoir épuré ma timeline. Pas assez à mon goût, je peux certainement redescendre d&amp;rsquo;un cran.J&amp;rsquo;hésite à revenir sur Mastodon, je crains de ne devoir suivre que les mêmes libristes qui s&amp;rsquo;épanchent sur leur distribution à-la-con, sans jamais se remettre en question. Bref, le libriste de base, il est beau, il est gentil, et ça me les casse bien comme il faut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EDIT 05/03/2019 :&lt;/strong&gt; J&amp;rsquo;y ai refais un petit tour, et clairement non, ça ne va pas le faire. Trop loin de mes préoccupations quotidiennes. J&amp;rsquo;essaie de changer à mon niveau le monde qui m&amp;rsquo;entoure, je n&amp;rsquo;ai aps envie qu&amp;rsquo;on me culpabilise à longueur de temps. Décidemment, ce réseau social n&amp;rsquo;est pas fait pour moi, je n&amp;rsquo;y trouve aucun intérêt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pourrez y lire des fictions que je stocke depuis des années sur mon disque dur, des articles de vulgarisation techniques, des billets d&amp;rsquo;humeurs, etc&amp;hellip; Bref de quoi boire et manger pendant un petit temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pourrez suivre mes aventures à travers mon streetcast, &lt;a href=&#34;http://letrajet.lepodcast.fr/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Le Trajet&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, et vous abonner avec le &lt;a href=&#34;feed://letrajet.lepodcast.fr/rss&#34;&gt;flux RSS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;figure class=&#34;left&#34; &gt;
    &lt;img src=&#34;https://blog.glarose.fr/images/2019/03/Pochette_v2.jpg&#34;   /&gt;
    
  &lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Je prépare un épisode 02 qui sortira dans les prochaines semaines, c&amp;rsquo;est en cours d&amp;rsquo;enregistrement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;écris également une série audio inédite, j&amp;rsquo;espère vous en dire plus dans les prochaines semaines qui, vous l&amp;rsquo;aurez compris, seront immanquablement chargées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;En attendant, bienvenue sur ce blog.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redscape.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS : la peinture est extrêmement fraîche, à tel point que certains liens renvoie vers localhost et le port de Ghost. Ca sera (je l&amp;rsquo;espère) rétabli dans les prochains jours.&lt;strong&gt;EDIT 05/03/2019 :&lt;/strong&gt; Tout est rentré dans l&amp;rsquo;ordre, une mauvaise configuration de l&amp;rsquo;ensemble Docker+Ghost a fait que les liens ne poitaient pas vers l&amp;rsquo;URL officiel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bonne navigation.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
